第一次砌機 幫幫手

幫幫手巴打 睇下有無野可以改善
一直用開notebook/nuc呢啲細機 所以唔想要大大舊機箱
budget5-7k
細機箱、執相、可打機更佳

呢條list將來有升級空間？另外唔裝正版window自己搵老番會唔會有伏？

作業系統
> 1 * Microsoft Windows 10 英文家用版 64Bit (OEM 水貨，如非註明會照裝中文)
中央處理器
> 1 * Intel Core i5 9400F Box
主機板
> 1 * ASUS PRIME H310I-PLUS
記憶體
> 2 * Team Elite DDR4 8GB 2666MHz
固態硬碟
> 1 * Samsung PM981 512GB
顯示卡
> 1 * MSI GTX 1660 VENTUS XS 6G OC
電源
> 1 * Enermax 銅霸 500W (ETP500AWT)
機箱
> 1 * SilverStone RAVEN RVZ01-E
RGB / 散熱用品
> 1 * GELID SLIM HERO 12CM CPU Heatsink wAM4
砌機方案
> 1 * Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查

中央處理器
> 1 * AMD Ryzen 5 3600
主機板
> 1 * MSI B450I GAMING PLUS AC
記憶體
> 2 * Klevv BOLT X DDR4 3200 MHz 8GB (8GB X1) KL-RM-KD48GU880-32A160T
固態硬碟
> 1 * Kingston A2000 500GB
顯示卡
> 1 * MSI GTX 1660 Ti AERO ITX 6G OC
電源
> 1 * Corsair VS550
機箱
> 1 * SilverStone RAVEN RVZ01-E
RGB / 散熱用品
> 1 * ARCTIC P12 PWM PST
砌機方案
> 1 * Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查

擷取自飛馬電腦 -
7k amd 平台昇級空間更佳
windows key 自已諗方法買key

Win10 馬雲睇睇

師兄都改得幾多 介唔介意解釋一下 比我學下野

主要係intel 無乜昇級空間 買9700f 果D又低性價比 轉3600

h310i prime 供電比較廢 比你昇到i7 都唔夠10秒真男人就供電過熱降頻
msi b450i gaming plus ac 自帶wifi 藍芽 個供電係全部b450版入面最好
就算你上3700x 8c16t 3900x 12c24t / 下代ryzen 4000都夠做

ram 平平地用番3000c16 ddr4 都係300蚊條 好過買2666c19 價錢差好少

ssd pm981都抵用 但係OEM 要店保無行保 穩陣選擇買番有行保有dram 讀寫速度又唔差的kingston a2000

display card 上1660ti 打機效果提昇更明顯

psu budget choice 一係antec nx550 一係corsair vs550 都係銅牌550W 400樓下 見vs550仲平過nx550就用佢

case no comment 個人喜好

case fan 只係加得一把12cm 就加把好力D p12 衰在無燈

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,549

1 x MSI B450I GAMING PLUS AC Mini-ITX
價錢：$795

2 x ADATA XPG GAMMIX D10 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$620

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$499

1 x Gigabyte Radeon™ RX 5700 GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$2,899

1 x Corsair VS Series™ VS550 — 550W 80 PLUS® White
價錢：$359

1 x Sharkoon 小悍將 SHARK ZONE C10 Mini-ITX (雙風扇版本)
價錢：$359

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,160

箱fail左啦

Sharkoon C10唔係幾好架咩

人地鐘意htpc

人地要窄箱就唔改佢

sorry 冇留意
咁樓主跟返上面巴打list

rx 5700有多一兩百可以考慮呢兩張
PowerColor Radeon RX 5700 Red Dragon
Sapphire Pulse Radeon™ RX 5700

5700 不如加兩舊上5700XT 反正都公版

邊間5700xt公版加多$200就買到？

如果我自己裝win10 咁佢幫我砌完機洗唔洗自己再裝drivers?

機箱細啲又慳位 點解你地好似抗拒？你地會成日轉零件玩？

重點係冇乜細卡

唔洗, 我舊機7年前買既洗完都唔洗裝driver

好撚熱，熱即係風扇要轉快啲
即係又熱又嘈

其實我枱底有個窿放機 唔知係咪散熱太差 之前部notebook熱到煮得熟蛋 照咁睇係咪超細機箱唔岩我

細箱散熱無咁好
你放到大箱當然用大啦

重用intel

AMD 已根本贏撚哂